學習為羅冠聰們辯護

學習為羅冠聰們辯護

為羅冠聰新書寫序，翌日，梁天琦被重判六年，誰知又有一位「世事都被他看透」，比我還年輕的「智慧老人」，問我黃之鋒又想搞什麼事，被銬手銬要索償啊？本來心裏在罵：「搞事？你自己不會看新聞？你不知道前因後果又憑什麼認定是在搞事？」

但是，看過羅冠聰寫獄中經歷、在銅鑼灣家中提心吊膽，長期落下窗簾的日子，也沒有絲毫憤怒，於是我也成長了，學着不慍不火地，有話好好說。以下，是對話實錄：
「你既然不曉得搞什麼事，怎麼又認定黃之鋒在搞事呢？」（同理心，我要有同理心，忙着營生的人有照顧家庭的責任，沒有看遍所有新聞細節的義務，別光火。）

「這些人不就是愛搞事？那黃之鋒就是不甘寂寞，要上報，博版面啊。」

「他們還要博版面？都在法庭出入了，還想博什麼？」（我的天，你試試坐牢博這種風頭給我看看？）

「博參選啊。」

「你說的太對了。是，想參選又如何？年輕人立志從政有什麼問題？難道一直蹲在原位的大人，搞政治就天經地義，政富二代加入什麼諮詢會發展委員會就是繼承家業，他們投身政治就是不務正業？」（原來你不知道香港眾志已經被堵住了進入議會之路了？

算，別挑剔了，責人要視乎對方受不受得來，不留一點面子，對方就聽不下我想說的，要做個成功的銷售員。）

「但是，他們起碼要多讀幾年書，還沒學會賺錢，就學會搞事，有什麼前途？」

「你說的太對了，他們自己的確沒什麼前途，就是因為太為香港前途着想。又不是加入民建聯，這裏是香港，不是台灣，當反對派莫非只為將來跳槽，累積被統戰的本錢？有這個打算，大學畢業後，倒不如像你說的，專心賺錢來得划算。」（對對對，忍辱誇獎老人對對對，他們就減少了戒備心，要學做一個談判高手。）

「喔，讀大學的，那就更可惜了，書都讀到哪裏去了？老共怎麼可能給你玩選舉？香港人就是天真，又不愛讀歷史，他們有勇無謀，害人害己啊。」

「你說的太對了，你那麼熟悉歷史發展的規律，沒人比你更清楚，香港將會面臨生命光景。你若肯振臂一呼，數說一下這所謂普選假到什麼地步，又怎麼輪得到他們出頭？」（其實我想說，怎麼要讓年輕人跑在前頭，為你們下一代的福祉犧牲？）

按： 羅冠聰新書《青春無悔過書》代序節錄之一。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
當叫雞冇雞的時候 (畢明)

下一則
下一則
小米美人vs倫敦金索女 (馮睎乾)